\bibitem{IoETechTarget} \textsc{Rouse, M. (2017).}, 
\textit{ Internet de todo (IoE). [online] TechTarget SearchDataCenter en Español. }
Disponible en: http://searchdatacenter.techtarget.com/es/definicion/Internet-de-todo-IoE [Consultado el 20 Mar. 2018].

\bibitem{IoEOpenMind} \textsc{Banafa, A. (2016).}, 
\textit{El Internet de Todo. [online] OpenMind.}
Disponible en: https://www.bbvaopenmind.com/el-internet-de-todo/ [Consultado el 20 Mar. 2018].

\bibitem{IOESisEmb} \textsc{ Rodríguez, F. (s. f.). }, 
\textit{ INFOTEC - Sistemas embebidos Smart: La era del Internet de las Cosas. [online] Infotec.mx.  }
Disponible en: https://www.infotec.mx/es\_mx/infotec/sistemas\_embebidos\_smart\_la\_era\_del\_internet\_de\_las\_cosas  [Consultado el 31 Mar. 2018].

\bibitem{IOEcu1} \textsc{ Es.wikipedia.org. (s. f.). }, 
\textit{ Computación ubicua. [online }
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/Computación\_ubicua  [Consultado el 31 Mar. 2018].

\bibitem{IOEcu2} \textsc{ Sg.com.mx. (2012). }, 
\textit{ Cómputo Ubicuo | SG Buzz. [online] }
Disponible en: https://sg.com.mx/content/view/1048  [Consultado el 31 Mar. 2018].

\bibitem{IoEOpenMindDos} \textsc{Banafa, A. (2017).}, 
\textit{8 tendencias de Internet de las cosas para 2018. [online] OpenMind.}
Disponible en: https://www.bbvaopenmind.com/8-tendencias-de-internet-de-las-cosas-para-2018/ [Consultado el 20 Mar. 2018].

\bibitem{IoEFumec} \textsc{Banafa, A. (2017).}, 
\textit{7 tendencias del Internet de las Cosas en 2017. [online]  Fumec.org.}
Disponible en: http://fumec.org/v6/index.php?option=com\_content\&view=article\&id=751:tendencias-iot-2017\&catid=98\&Itemid=442\&lang=en [Consultado el 20 Mar. 2018].

\bibitem{IoEEspana} \textsc{España, I. (2017).}, 
\textit{ Ventajas y desventajas del Internet de Las Cosas IoT. [online] IoT España.}
Disponible en: http://www.iot-espana.com/tecnologia/ventajas-y-desventajas-del-internet-de-las-cosas-iot/ [Consultado el 20 Mar. 2018].

\bibitem{IoELiveMint} \textsc{D’Monte, L. (2014).}, 
\textit{Internet of Everything gains momentum. [online] http://www.livemint.com/. }
Disponible en: http://www.livemint.com/Specials/34DC3bDLSCItBaTfRvMBQO/Internet-of-Everything-gains-momentum.html [Consultado el 20 Mar. 2018].


\bibitem{SPIUoc} \textsc{Navarro, T. (2016).}, 
\textit{Posicionamiento en interiores (indoor positioning). [online] Informática++ }
Disponible en: http://informatica.blogs.uoc.edu/2016/04/21/posicionamiento-en-interiores-indoor-positioning/ [Consultado el 20 Mar. 2018].

\bibitem{SPIDef} \textsc{Curran, K.,  Furey E,  Lunney T.,  Santos J., Woods D. and Caughey A. (2011).}, 
\textit{An Evaluation of Indoor Location Determination Technologies. Journal of Location Based Services }
Vol. 5, No. 2, pp: 61-78, June 2011, ISSN 1748-9725

\bibitem{SPIitbs} \textsc{Itbusiness-solutions.com.mx. (2017).}, 
\textit{¿Qué son los sistemas de posicionamiento en interiores?. [online] }
Disponible en: http://www.itbusiness-solutions.com.mx/que-son-los-sistemas-de-posicionamiento-en-interiores [Consultado el 20 Mar. 2018].

\bibitem{MBDef} \textsc{ Montiel Pérez, J., Hernández Rubio, E. and López Bonilla, J. (2012). }, 
\textit{ Computación móvil. [online] scielo.conicyt.cl. [online] }
Disponible en: https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?script=sci\_arttext\&pid=S0718-33052012000300001  [Consultado el 31 Mar. 2018].


\bibitem{MBIntro} \textsc{ Lopez Jimenez, X. (2016). }, 
\textit{ Cómputo móvil.[online] }
Disponible en: https://prezi.com/rdlxf2-1z2kw/computo-movil/  [Consultado el 31 Mar. 2018].

\bibitem{MBPDO} \textsc{ Nosrati, M., Karimi, R., Hasanvand H. A. (2012) }, 
\textit{Mobile Computing: Principles, Devices and Operating Systems. (2012). 2nd ed. [ebook] Dadaab, Kenia: WAP Journal., pp.399 - 408. }
Disponible en: https://pdfs.semanticscholar.org/4f57/0f358c1068a67021f0e93486fbf816c89530.pdf  [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBPDA} \textsc{Wikimedia foundation, (s. f.). }, 
\textit{ Personal digital assistant. [online] }
Disponible en: https://en.wikipedia.org/wiki/Personal\_digital\_assistant. [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBPDA2} \textsc{McCraken, H. (2012).}, 
\textit{ Newton, Reconsidered, Time Magazine, TIME.com. [online] }
Disponible en: http://techland.time.com/2012/06/01/newton-reconsidered/ [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBPDA3} \textsc{Moscaritolo, A. (2012).}, 
\textit{Survey: 31 Percent of U.S. Internet Users Own Tablets. [online] PCMAG. }
Disponible en: https://www.pcmag.com/article2/0,2817,2405972,00.asp [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBPCUM} \textsc{Wikimedia foundation, (s. f.).}, 
\textit{PC Ultra Móvil. [online] }
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/PC\_Ultra\_Móvil [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBHistoria} \textsc{ Gestión, R. (2016). }, 
\textit{ Teléfonos inteligentes: Esta es la historia y la evolución de los smartphones. [online] Gestion. }
Disponible en: https://gestion.pe/tendencias/telefonos-inteligentes-historia-evolucion-smartphones-147278?foto=1 [Consultado el 31 Mar. 2018].

\bibitem{MBOS} \textsc{Wikimedia foundation, (s. f.).}, 
\textit{ Sistema operativo móvil. [online] }
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/Sistema\_operativo\_móvil  [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBCC} \textsc{Wikimedia foundation, (s. f.).}, 
\textit{ Computadora corporal. [online] }
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/Computadora\_corporal  [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBWINP} \textsc{Wikimedia foundation, (s. f.).}, 
\textit{ Windows Phone. [online] }
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/Windows\_Phone [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBWIN10} \textsc{Wikimedia foundation, (s. f.).}, 
\textit{ Windows 10 Mobile. [online] }
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/Windows\_10\_Mobile  [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBBLACK} \textsc{Culturación, (s. f.).}, 
\textit{Blackberry OS; sistema operativo móvil de RIM - Culturación. [online] }
Disponible en: http://culturacion.com/blackberry-sistema-operativo-movil-de-rim/  [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MBAND} \textsc{IDC: The premier global market intelligence company. (2017).}, 
\textit{IDC: Smartphone OS Market Share. [online] }
Disponible en: https://www.idc.com/promo/smartphone-market-share/os  [Consultado el 15 Abr. 2018].

\bibitem{MProx} \textsc{Mejía Llano, J. (2017).}, 
\textit{Guía de marketing de proximidad: qué es,  importancia, estrategias y claves de éxito + Infografía | Blog Marketing Digital, Social Media y Transformación Digital [online] }
Disponible en: http://www.juancmejia.com/marketing-digital/guia-de-marketing-de-proximidad-que-es-importancia-estrategias-y-claves-de-exito-infografia/  [Consultado el 18 Abr. 2018].

\bibitem{MPNFC} \textsc{Altiria. (s. f.).}, 
\textit{Marketing NFC – Altiria. [online] }
Disponible en: https://www.altiria.com/marketing-nfc/ [Consultado el 20 Abr. 2018].

\bibitem{MPNFC2} \textsc{Chai, J. (2014).}, 
\textit{¿Va revolucionar (por fin) el NFC el marketing de proximidad? - The Strategic Lab. [online] The Strategic Lab.}
Disponible en: http://thestrategiclab.com/va-revolucionar-por-fin-el-nfc-el-marketing-de-proximidad/ [Consultado el 20 Abr. 2018].

\bibitem{SQL1} \textsc{Martínez, D. (2016). }, 
\textit{PostGreSQL vs. MySQL - GeekWare. [online] GeekWare. }
Disponible en: https://danielpecos.com/documents/postgresql-vs-mysql/\#AEN115 [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{SQL2} \textsc{Liberty Center One. (s.f.).}, 
\textit{PostGRESQL vs MySQL vs SQL Server vs Oracle: Which DBMS Is The Best Choice For You? | Liberty Center One.}
Disponible en: https://www.libertycenterone.com/blog/postgresql-vs-mysql-vs-sql-server-vs-oracle/ [Consultado el 26 Abr. 2018].


\bibitem{SOMovil1} \textsc{The App Solutions. (s.f.). }, 
\textit{Android vs iOS Development - What and Why is Better?. [online]}
Disponible en: https://theappsolutions.com/blog/development/ios-vs-android/ [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{SOMovil2} \textsc{Phone House (2017).}, 
\textit{iOS vs. Android: ventajas y diferencias de cada sistema operativo | Blog Oficial Phone House. [online] }
Disponible en: http://blog.phonehouse.es/2017/08/24/ios-vs-android-ventajas-y-diferencias-de-cada-sistema-operativo/ [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{SOMovil3} \textsc{Wikimedia foundation (s.f.).}, 
\textit{IOS. [online]}
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/IOS [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{SOMovil4} \textsc{Wikimedia foundation (s.f.).}, 
\textit{Android. [online]}
Disponible en: https://es.wikipedia.org/wiki/Android  [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{SOMovil5} \textsc{The Appmaker - Centro de Ayuda. (2017).}, 
\textit{Cuanto tarda el proceso de aprobación y publicación de mi app?. [online]}
Disponible en: https://theappmaker8.zendesk.com/hc/es/articles/218462937-Cuanto-tarda-el-proceso-de-aprobación-y-publicación-de-mi-app- [Consultado el 26 Abr. 2018].


\bibitem{BackEnd1} \textsc{Hornostaiev, M. (2017).}, 
\textit{Java, Python, and PHP: Which is Better for Server Backends?. [online] Erminesoft.}
Disponible en: https://erminesoft.com/java-python-and-php-which-is-better-for-server-backends/ [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{BackEnd2} \textsc{Mahapatra, S. (2016)}, 
\textit{In a corporate company, should I choose a project based on C\# and ASP.NET or Python using Django Framework?. [online] Quora}
Disponible en: https://www.quora.com/In-a-corporate-company-should-I-choose-a-project-based-on-C-and-ASP-NET-or-Python-using-Django-Framework [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{BackEnd3} \textsc{Ziegler, J. (2014)}, 
\textit{Choosing the Right Programming Language for your Startup. [online] AWS Amazon. }
Disponible en: https://aws.amazon.com/es/blogs/startups/choosing-the-right-programming-language-for-your-startup/ [Consultado el 26 Abr. 2018].

\bibitem{BackEnd4} \textsc{ WodeHouse, C. (s.f.)}, 
\textit{Inside The Java Platform. [online] UpWork. }
Disponible en: https://www.upwork.com/hiring/development/the-java-platform/ [Consultado el 26 Abr. 2018].


%\bibitem{XXX} \textsc{}, 
%\textit{}
%Disponible en:  [Consultado el 26 Abr. 2018].


