\begin{thebibliography}{}
\bibitem{Sistemasventa} \textsc{marketing-xxi.com (2018)},
\textit{Otros sistemas de venta | marketing-xxi.com. [online] marketing-xxi.com.}
Disponible en: http://www.marketing-xxi.com/otros-sistemas-de-venta-67.htm

\bibitem{NextU} \textsc{Next U.(2018).}, 
\textit{7 Beneficios de las ventas online vs. venta tradicional. [online] nextu.com.}
Disponible en: https://www.nextu.com/blog/7-beneficios-de-venta-online-vs-venta-tradicional/

\bibitem{nicolas} \textsc{Nicolás, M. (2017)},
\textit{Marketing de proximidad: la tecnología Beacon. [online] oleoshop.com.}
Disponible en: https://www.oleoshop.com/blog/tecnologia-beacon

\bibitem{Beacon1} \textsc{Zerintia.com. (2018). }, 
\textit{¿Qué son los Beacons? iBeacons. [online] zerintia.com.}
Disponible en: http://www.zerintia.com/Beacons.html


\bibitem{MACY'S1} \textsc{The Verge. (2018).}, 
\textit{ Macy's begins iBeacon shopping test, will send alerts to your iPhone when you enter stores. [online] theverge.com.}
Disponible en: https://www.theverge.com/2013/11/21/5129336/macys-apple-ibeacon-support-herald-union-square-stores-shopkick

\bibitem{MACY'S2} \textsc{Retaildive.com. (2018). }, 
\textit{How Macy’s maximized in-store traffic with beacons during Black Friday | Retail Dive. [online] retaildrive.com.}
Disponible en: https://www.retaildive.com/ex/mobilecommercedaily/how-macys-maximized-in-store-traffic-through-beacons-during-black-friday

\bibitem{MACY'S3} \textsc{Beretail.es. (2018). }, 
\textit{["Macy’s: Beacons y Gaming para enriquecer la experiencia en el punto de venta | Be-Retail", Beretail.es, 2018. [online] beretail.es.}
Disponible en: http://beretail.es/blog/2016/03/31/macys-gaming-retail-punto-de-venta-marketing-proximidad/

\bibitem{NFC} \textsc{NFC World. (2018).}, 
\textit{Carrefour installs Bluetooth beacons in 28 hypermarkets across Romania NFC World. [online] nfcworld.com.}
Disponible en: https://www.nfcworld.com/2015/07/23/336765/carrefour-installs-bluetooth-beacons-in-28-hypermarkets-across-romania/

\bibitem{OnyxBeacon} \textsc{Onyx Beacon. (2018).}, 
\textit{World premiere: Carrefour Hypermarkets have installed large networks of iBeacons to guide and inform in-store customers. [online] onyxbeacon.com. }
Disponible en: https://www.onyxbeacon.com/world-premiere-carrefour-hypermarkets-have-installed-large-networks-of-ibeacons-to-guide-and-inform-in-store-customers/
%13
\bibitem{AEO} \textsc{McFarland, M. and McFarland, M. (2018).}, 
\textit{American Eagle Outfitters lures customers into fitting rooms with help of beacons. [online] Washington Post.}
Disponible en: https://www.washingtonpost.com/news/innovations/wp/2014/10/15/american-eagle-outfitters-lures-customers-into-fitting-rooms-with-help-of-beacons/?utm\_term=.49f6db989f88

\bibitem{Forbes} \textsc{Forbes.com. (2018).}, 
\textit{Forbes Welcome. [online] forbes.com.}
Disponible en: https://www.forbes.com/sites/jasonbloomberg/2016/03/22/mobile-first-drives-digital-strategy-at-american-eagle-outfitters/\#a5d3c74e7d1d

\bibitem{makeitapp} \textsc{Makeitapp.com. (2018).}, 
\textit{App y iBeacon para Marketing de proximidad - Makeitapp. [online] makeitapp.com. }
Disponible en: https://www.makeitapp.com/es/ibeacon

\bibitem{API} \textsc{López G. B., Bautista J.H y Castro E, J. (2015).}, 
\textit{Trabajo Terminal ``API para el desarrollo de sistemas de recomendación'' [online]. ESCOM}
Disponible en: http://tesis.ipn.mx/bitstream/handle/123456789/21266/Api para el desarrollo de sistemas de recomendacion.pdf

\bibitem{TT3} \textsc{}, 
\textit{Trabajo Terminal ``Sistema generador de recomendaciones para una tienda en-línea de videojuegos''. ESCOM (2010).}
Disponible en 

\bibitem{google} \textsc{Google Developers. (2017)},
\textit{Eddystone format | Beacons. [online] developers.google.com.}
Disponible en: https://developers.google.com/beacons/eddystone 

\bibitem{estadistica} \textsc{Estadísticas a propósito del día mundial de internet (17 de mayo). (2017)},
\textit{1st ed. [PDF] Aguascalientes: Instituto Nacional de Estadística y Geografía, pp.1-8.}
Disponible en: http://www.inegi.org.mx/saladeprensa/aproposito/2017/internet2017\_Nal.pdf

\bibitem{comunicado} \textsc{7 Comunicado de prensa Núm. 296/17 (2017)},
\textit{1st ed. [PDF] Aguascalientes: Instituto Nacional de Estadística y Geografía, pp.1-8.}
Disponible en: http://www.inegi.org.mx/saladeprensa/boletines/2017/emec/emec2017\_07.pdf

\bibitem{TecMty} \textsc{Tecnológico de Monterrey. (2017)},
\textit{Ahorro: usa los recursos eficientemente. [online] cem.itesm.mx.}
Disponible en: http://www.cem.itesm.mx/ola/ahorro/index.html

\bibitem{Andrew} \textsc{Ng, A. (2017)},
\textit{Machine Learning. [online] coursera.com.}
Disponible en: https://www.coursera.org/learn/machine-learning/

\bibitem{eremenko} \textsc{Eremenko, K. (2017)},
\textit{Deep Learning A-Z™: Hands-On Artificial Neural Networks. [online] udemy.com.}
Disponible en: https://www.udemy.com/deeplearning/learn/v4/overview 
%25
\bibitem{mitchell} \textsc{Mitchell, T. (1997)},
\textit{Machine Learning. 1st ed. McGraw-Hill Science/Engineering/Math.}

%Modelo
\bibitem{Zachman} \textsc{Zachman, John A.(1999) }, 
\textit{El modelado de las empresas: La arquitectura de Zachman.}
Zachman Institute for Framework Advancement. Estados Unidos.
%27
\bibitem{Mostafa} \textsc{Y. Abu-Mostafa, M. Magdon-Ismail and H. Lin}, 
\textit{Learning from data a short course, 1st ed. 2012, pp. 3-4.}

\bibitem{kmeans} 
\textit{A Tutorial on Clustering Algorithms [online]}
Disponible en: https://home.deib.polimi.it/\\matteucc/Clustering/tutorial\_html/kmeans.html

%% Towers, S. (2018). K-means clustering | Polymatheia. Retrieved from http://sherrytowers.com/2013/10/24/k-means-clustering/
\bibitem{kmeansimage} \textsc{Towers, S. (2018).}
\textit{K-means clustering | Polymatheia. [online]}
Disponible en: http://sherrytowers.com/2013/10/24/k-means-clustering/


\bibitem{Brownlee} \textsc{Brownlee, J. (2018)}
\textit{Supervised and Unsupervised Machine Learning Algorithms - Machine Learning Mastery. Machine Learning Mastery. Consultado el 13 Marazo 2018, Disponible en https://machinelearningmastery.com/supervised-and-unsupervised-machine-learning-algorithms/}

%RUBEN 30-45%
%31
\bibitem{V.Gonzalez} \textsc{V. Gonzalez}, 
\textit{A Brief History of Machine Learning | Synergic Partners, Synergicpartners.com, 2018. [Online]}
Disponible en: http://www.synergicpartners.com/en/espanol-una-breve-historia-del-machine-learning/.

%32 

\bibitem{Tema 5 Aprendizaje automatico} \textit{Tema 5 Aprendizaje automático},
\textsc{Universidad de Almeria, España.}
José del Sagrado, 2017, p 4.

%% 33

\bibitem{A Basic Introduction To Neural Networks} \textsc{A Basic Introduction To Neural Networks}, 
\textit{Pages.cs.wisc.edu, 2018. [online]}
Disponible en: ction To Neural Networks", Pages.cs.wisc.edu, 2018. [online]. Disponible en: http://pages.cs.wisc.edu/~bolo/shipyard/neural/local.html

%% 34

\bibitem{NeuralNetworks} \textsc{Understanding Activation Functions in Neural Networks}, 
\textit{Medium, 2018. [online].} Disponible en: https://medium.com/the-theory-of-everything/understanding-activation-functions-in-neural-networks-9491262884e0

%% 35 
%[4]F. Isinkaye, Y. Folajimi and B. Ojokoh, "Recommendation systems: Principles, methods and evaluation", 2018. [Online]. Available: https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1110866515000341. [Accessed: 20- Mar- 2018].

\bibitem{Isinkaye} \textsc{F. Isinkaye, Y. Folajimi and B. Ojokoh}, 
\textit{Recommendation systems: Principles, methods and evaluation", 2018. [online].} 
Disponible en: https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1110866515000341

%Adrian
\cfinput{Bibliografia/adrian/bibliografia}

\bibitem{estimote} \textsc{Estimote.com. (2018).}, 
\textit{Estimote. [online]}
Disponible en: https://estimote.com/products/

\bibitem{beaconstac} \textsc{Blog.beaconstac.com. (2018).}, 
\textit{iBeacon vs Eddystone: Which one works better for your Pilot Project?. [online]}
Disponible en: https://blog.beaconstac.com/2016/01/ibeacon-vs-eddystone/

\bibitem{notibeacon} \textsc{NOTIBEACON. (2018).}, 
\textit{¿Cuál es la diferencia entre iBeacon y Eddystone Beacons?. [online]}
Disponible en: https://blog.notibeacon.com/2016/03/01/cual-es-la-diferencia-entre-ibeacon-y-eddystone-beacons/

\bibitem{UUID} \textsc{Support Center. (2018).}, 
\textit{iBeacon Parameters: UUID, Major and Minor. [online]}
Disponible en: https://support.kontakt.io/hc/en-gb/articles/201620741-iBeacon-Parameters-UUID-Major-and-Minor

\bibitem{UID} \textsc{Avvel International. (2018).}, 
\textit{Eddystone UID. [online]}
Disponible en: https://www.avvel.co.uk/eddystone-uid/

\bibitem{URL} \textsc{Lane, B. and Lane, B. (2018).}, 
\textit{ How to use Eddystone-URL and what is meant by “no need for an app”. [online]. PassKit Blog.}
Disponible en: https://blog.passkit.com/how-to-use-eddystone-url-and-what-is-meant-by-no-need-for-an-app/

\bibitem{URL} \textsc{Lane, B. and Lane, B. (2018).}, 
\textit{ How to use Eddystone-URL and what is meant by “no need for an app”. [online]. PassKit Blog.}
Disponible en: https://blog.passkit.com/how-to-use-eddystone-url-and-what-is-meant-by-no-need-for-an-app/
  
\bibitem{TLM} \textsc{Intro to Eddystone (2018).}, 
\textit{Developer.estimote.com. (2018). [online].}
Disponible en: https://developer.estimote.com/eddystone/

\bibitem{EstimoteAPI} \textsc{estimote. (2018).}, 
\textit{Developer.estimote.com. (2018).[online]}
Disponible en: https://developer.estimote.com/

\bibitem{Marketing} \textsc{The Balance. (2018).}, 
\textit{How Do You Define Marketing in Business?. [online] }
Disponible en: https://www.thebalance.com/marketing-in-business-2948349

\bibitem{MarketingProx} \textsc{ MarTech. (2018).}, 
\textit{Proximity Marketing: What is it? What types?. [online]}
Disponible en: https://martech.zone/proximity-marketing/

\bibitem{Marketing1} \textsc{Juancmejia.com. (2018).}, 
\textit{Guía de marketing de proximidad: qué es, importancia, estrategias y claves de éxito + Infografía | Blog Marketing Digital, Social Media y Transformación Digital | Juan Carlos Mejía Llano. [online] }
Disponible en: http://www.juancmejia.com/marketing-digital/guia-de-marketing-de-proximidad-que-es-importancia-estrategias-y-claves-de-exito-infografia/1\_Que\_es\_el\_marketing\_de\_proximidad 

\bibitem{Marketing2} \textsc{Elfinanciero.com.mx. (2018).},
\textit{  En México el 85\% de los clientes móviles usan smartphones. [online]}
Disponible en: http://www.elfinanciero.com.mx/empresas/85-de-los-clientes-moviles-en-mexico-usan-smartphones.html 

\bibitem{Marketing3} \textsc{Retail-intelligence.fr. (2018).}, 
\textit{Les avantages du Marketing de proximité | Retail Intelligence. [online]}
Disponible en: http://www.retail-intelligence.fr/2012/02/les-avantages-du-marketing-de-proximite/

%Servidor asincrono
\bibitem{s/a communication} \textsc{documentation.microfocus.com,2018}, 
\textit{Understanding Synchronous and Asynchronous Communication. [online]}
Disponible en: http://documentation.microfocus.com/help/index.jsp\\?topic=\%2Fcom.microfocus.silkperformer.doc\%2FGUID-6CC17B5B-71B7-4703-B9E6-C81835A5335A.html

%MARCELA 45-60%
\bibitem{Factibilidad} \textsc{GestioPolis.com, E.(2018). }, 
\textit{¿Qué es el estudio de factibilidad en un proyecto?. [online] GestioPolis - Conocimiento en Negocios. }
Disponible en: https://www.gestiopolis.com/que-es-el-estudio-de-factibilidad-en-un-proyecto/

\bibitem{Factibilidad1} \textsc{DX (2018).}, 
\textit{Factibilidad Tecnica, Operativa y Economica. [online] Es.slideshare.net.}
Disponible en: https://es.slideshare.net/helodtk1/factibilidad-tecnica-operativa-y-economica-20908957?next\_slideshow=1 

\bibitem{Factibilidad2} \textsc{Contadormx.com. (2018).}, 
\textit{Depreciación Fiscal de Activos Fijos – Porcentajes y Calculadora en Excel – ContadorMx. [online] }
Disponible en: https://contadormx.com/2015/07/29/depreciacion-fiscal-de-activos-fijos-porcentajes-y-calculadora-en-excel/ 

\bibitem{Agua} \textsc{Sacmex.cdmx.gob.mx. (2018).}, 
\textit{ Sacmex.cdmx.gob.mx. (2018).[online]}
Disponible en: http://www.sacmex.cdmx.gob.mx/storage/app/media/tarifas/tarifas172.pdf

\bibitem{Luz} \textsc{Contadormx.com. (2018).}, 
\textit{Depreciación Fiscal de Activos Fijos – Porcentajes y Calculadora en Excel – ContadorMx. [online] }
Disponible en: https://contadormx.com/2015/07/29/depreciacion-fiscal-de-activos-fijos-porcentajes-y-calculadora-en-excel/ 

\bibitem{Internet} \textsc{TELMEX. (2018).}, 
\textit{TELMEX. [online] }
Disponible en: http://downloads.telmex.com/pdf/libro-tarifas-telmex.pdf 

\bibitem{Salarios} \textsc{Neuvoo.com.mx. (2018).}, 
\textit{Salario Analista Sistemas en México. [online].}
Disponible en: https://neuvoo.com.mx/salario/salario-Analista-Sistemas 

\bibitem{Riesgos} \textsc{Ferrufino, T. V. (2018).}, 
\textit{Análisis y Gestión del Riesgo. [online] Tamaraferrufino.blogspot.mx. }
Disponible en: http://tamaraferrufino.blogspot.mx/2010/10/analisis-y-gestion-del-riesgo.html 
%54
\bibitem{Etapas} \textsc{Es.slideshare.net. (2018).}, 
\textit{Análisis de sistemas fases del diseño de sistemas. [online] }
Disponible en: https://es.slideshare.net/profmyriamsanuy/anlisis-de-sistemas-fases-del-diseo-de-sistemas 

\bibitem{liverpool} \textsc{Promocion Descuentos (2018).}, 
\textit{Liverpool en linea: Venta Nocturna 10 y 11 de Junio 2016. [online] }
Disponible en: https://promociondescuentos.com/2016/06/liverpool-venta-nocturna-10-y-11-de-junio-2016/

\bibitem{hm1} \textsc{Ahorradoras.com.(2018).}, 
\textit{Descuento del 20 por ciento en H\& M. [online] }
Disponible en: https://www.ahorradoras.com/2016/04/descuento-del-20-en-hm/ 

\bibitem{hm2} \textsc{Hm.com. (2018).}, 
\textit{H \& M offers fashion and quality at the best price. [online] }
Disponible en: http://www.hm.com/mx/ 
%Glosario de terminos
\bibitem{Beacon2} \textsc{Medium. (2018).}, 
\textit{Playing with Estimote Beacon – Zoon – Medium. [online] medium.com.}
Disponible en: https://medium.com/@zoonref/playing-with-estimote-beacon-f62f7625f243 

\bibitem{Beacon3} \textsc{Verdugo, D. (2018).}, 
\textit{Detectando beacons en Android, protocolos, usos: Eddystone. [online] Solidgear..}
Disponible en: https://solidgeargroup.com/beacons-en-android?lang=es 

\bibitem{Ventajas} \textsc{Using Beacons. (2018).}, 
\textit{Ventajas y desventajas de la Tecnología Beacon. [online]}
Disponible en: http://www.usingbeacons.com/ventajas-y-desventajas-de-la-tecnologia-beacon/ 

\bibitem{Bluetooth1} \textsc{Macias, J. (2018). }, 
\textit{Bluetooth BLE: el conocido desconocido. [online] Solidgear.}
Disponible en:  https://solidgeargroup.com/bluetooth-ble-el-conocido-desconocido?lang=es 
%56
\bibitem{Bluetooth2} \textsc{Punchthrough.com. (2018).}, 
\textit{Punch Through. [online]}
Disponible en: https://punchthrough.com/bean/docs/guides/everything-else/how-gap-and-gatt-work/ 

%tornado
%% Tornado Web Server — Tornado 5.0.2 documentation. (2018). Tornadoweb.org. Retrieved 1 May 2018, from http://www.tornadoweb.org/en/stable/
\bibitem{Tornado} \textsc{Tornado Web Server — Tornado 5.0.2 documentation. (2018)}, 
\textit{[online]}
Disponible en: http://www.tornadoweb.org/en/stable/.

%NODE
%Foundation, N. (2018). Node.js. Node.js. Retrieved 1 May 2018, from https://nodejs.org/en/
\bibitem{Node} \textsc{Foundation, N. (2018). Node.js. Node.js.}, 
\textit{[online]}
Disponible en: https://nodejs.org/en/.

%EXPRESS
% Express.js. (2018). En.wikipedia.org. Retrieved 1 May 2018, from https://en.wikipedia.org/wiki/Express.js

\bibitem{Express} \textsc{Express.js. (2018). En.wikipedia.org.}, 
\textit{[online]}
Disponible en: https://en.wikipedia.org/wiki/Express.js.

\end{thebibliography}